Impfprogrammförderung in Zusammenarbeit mit GAVI (bilat. Beistellung)

Das FZ-Vorhaben zielt darauf ab, das nationale Impfprogramm (Expanded Programme on Immunization, EPI) sowie die Gesundheitssystemstärkung in Pakistan zu fördern. Das Vorhaben wird in enger Kooperation mit der multilateralen Organisation Gavi Alliance (Global Alliance for Vaccination and Immunization) durchgeführt. Es ist die erste Zusammenarbeit mit Gavi in Pakistan. Ziel des Vorhabens ist neben der Reduzierung der immer noch hohen Kindersterblichkeit, auch die Krankheitslast zu senken und eine Kapazitätsstärkung des staatlichen Gesundheitssystems zu erreichen. Das Vorhaben finanziert verschiedene Impfstoffe gegen Infektionskrankheiten, die von UNICEF beschafft und von öffentlichen Gesundheitseinrichtungen in Pakistan kostenlos an Kinder verabreicht werden. Zusätzlich sollen Maßnahmen im Rahmen der Cold Chain Optimizations Platform (CCOP), die als neue Plattform von Gavi im Dezember 2015 eingerichtet wurde, in Pakistan finanziert werden. Diese Maßnahmen sollen mit FZ-Mitteln in Höhe von 20 Mio. EUR (inkl. Vorratsanteil) im Rahmen der bilateralen Beistellung unterstützt werden. Insgesamt belaufen sich die Gesamtkosten für das pakistanische Impfprogramm für den Zeitraum 2014-2018 auf rd. 2,62 Mrd. USD. Die gesicherte Finanzierung umfasst derzeit rd. 1,3 Mrd. USD und wird zu 60% durch die pakistanische Regierung sichergestellt.

Land / Region / Institution Pakistan Nummer 39572 Schwerpunkt Gesundheit Sektor 12250 - Bekämpfung von Infektionskrankheiten Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 10 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner - Zuständige Abteilung Osteuropa, Kaukasus und Zentralasien
